account	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
action/RPG	ruolo/azione [Non a glossario]
add-on	addon, componente/modulo aggiuntivo [Non a glossario]
addon	invariato, componente/modulo aggiuntivo [Non a glossario]
alert	avviso - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
alias	invariato [Non a glossario]
append	accodare - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
applet	invariato - Usato al femminile, essendo derivato da "application" (applicazione) - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
argument	argomento - In particolare quando ci si riferisce a una funzione - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
ASCII art	invariato - Non a glossario, ma con votazione DDTP
assemble	assemblare - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
assembler	assemblatore - Inteso come il programma as(1). - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
associative array	array associativo - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
audit	invariato [Non a glossario]
authentication	autenticazione - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
autoprobe	autorilevamento - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
aware	compatibile - Es:UPnP aware => compatibile con UPnP [Non a glossario]
back-end	invariato, nella forma "backend" [Non a glossario]
backend		invariato, nella forma "backend"  [Non a glossario]
background	sfondo - Valido sia per processi che per finestre. - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
backport	invariato - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
backtick	apice inverso - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
backtrace	invariato - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
backwards-compatible	compatibile a ritroso, compatibile all'indietro, retrocompatibile [Non a glossario]
bad	non valido - Non vincolante, dipende troppo dal contesto. - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
ban	invariato, bandire (terminologia chat) [Non a glossario]
batch	in serie, di massa, non interattivo, invariato [Non a glossario]
benchmark	invariato [Non a glossario]
bigram	bigramma - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
binding	collegamenti - Es: Python binding -> collegamenti Python, ma dipende da contesto [Non a glossario]
bit-rate	bitrate [Non a glossario]
blend		in "Debian Pure Blend" e simili, invariato, femminile - Decisione gruppo DDTP, non a glossario
bookmark	segnalibro - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
bootloader	invariato [Non a glossario]
bot	invariato [Non a glossario]
bouncer	invariato (terminologia IRC) [Non a glossario]
break	forzare - Relativamente alla crittografia e alla sicurezza dei sistemi - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
breakpoint	punto di interruzione - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
bridge	invariato - Solo se ci si riferisce al dispositivo di rete - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
broadcast	invariato - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
buffer	invariato, al maschile. - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
buffered	bufferizzato - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
bug	invariato, segnalazione [Non a glossario]
build	compilare, generare [Non a glossario]
building   compilare, generare [Non a glossario]
built-in	incorporato [Non a glossario]
business logic	logica applicativa - relativa allo sviluppo di applicazioni [Non a glossario]
cache	invariato [Non a glossario]
canvas	invariato [Non a glossario]
caret	(accento) circonflesso - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
carriage return	  invariato - Lo stesso vale per tutti gli altri nomi dei caratteri di controllo. - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
carving	invariato [Non a glossario]
case-insensitive  Non sensibile/insensibile a maiuscole e minuscole [Non a glossario]
case-sensitive	sensibile a maiuscole e minuscole [Non a glossario]
character set	set di caratteri - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
checkbox	casella (di spunta) - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
checksum	codice di controllo - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
child	figlio - Inteso come relazione tra processi o directory - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
cipher	cifrare, cifrario - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
clear high bit	azzerare il bit più alto - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
click	clic, fare clic su - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
client	invariato - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
collation	collazione - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
collection	collana, raccolta, collezione - Se riferito a strutture dati come liste o dizionari,  "collezione". - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
collector	collettore, invariato, collezionatore [Non a glossario]
color palette	tavolozza di colori [Non a glossario]
command line	riga di comando - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
command-line	riga di comando - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
commandline	   riga di comando - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
compound document	documento composito - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
conduit	  invariato [Non a glossario]
consistent	coerente - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
contributor	  contributore - [fonte /News/2010/20101019 04/05/2011]
core	centrale; fondamentale; principale<br><br>Suggerimento non a glossario
core dump	invariato - Nell'uso come verbo ("to dump core") va sostantivizzato ("fare un core dump"). - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
corrupt	danneggiato<br><br>[fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
crash	invariato (riferito a un programma che si interrompe in modo irreversibile) [Non a glossario]
cryptographic	crittografico [Non a glossario]
crossbuilding	cross-compilazione [Non a glossario]
cross-compiler	cross-compilatore [Non a glossario]
cross-platform	multipiattaforma, multi-piattaforma, inter-piattaforma, interpiattaforma [Non a glossario]
crosscutting	trasversali [Non a glossario]
cryptography	crittografia [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
current	  attuale. - Considerare l'uso di attuale al posto di corrente. [Non a glossario]
daemon	demone [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
database	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
day-light saving time	ora legale [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
deadlock	stallo [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
debug	debug, fare il debug [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
decipher	decifrare - Analogamente per "decypher". [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
decypher    decifrare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html] 
default	   (valore/comportamento) predefinito [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
dereference	   dereferenziare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
desktop	 invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
detached	omettere quando riferito ai simboli di debug - Non a glossario, ma con votazione DDTP
device	invariato, dispositivo - Se ci si riferisce a un oggetto tra quelli contenuti nella directory /dev nei sistemi UNIX va mantenuto invariato, assumendo genere maschile, mentre se ci si riferisce a un oggetto fisico (ad es. una scheda di rete) va tradotto con "dispositivo". [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
device driver	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
dialog	dialogo, riquadro di dialogo [Non a glossario]
digest	invariato, al maschile. [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
directories     (plurale di directory) invariante "directory", genere femminile [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
directory	invariato, genere femminile [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
disclaimer	liberatoria [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
display	 visualizzare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
display manager	  invariato - Il componente dell'architettura X11 che avvia le sessioni per gli utenti. [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
diversity statement	  dichiarazione sulle diversità [fonte: https://lists.debian.org/debian-l10n-italian/2012/05/msg00037.html]
download	scaricare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
drag	trascinare; riferito all'azione compiuta con il mouse [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
drag & drop	 invariato (riferito al protocollo); trascina e rilascia [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
drag and drop	trascina-e-rilascia [Non a glossario]
drive	unità, invariato - La forma invariata al maschile [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
drop	rilasciare (riferito all'azione compiuta con il mouse) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
dual-boot	invariato [Non a glossario]
dummy	fittizio (riferito molto spesso ai pacchetti di transizione) - Non a glossario ma convenzione DDTP
dump	invariato 
echo	emettere (riferito a un carattere) - [?] [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
edit	modificare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
editor	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
effective userid/groupid	identificativo efficace dell'utente/di gruppo - Il termine "identificativo" può venire abbreviato in "id". [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
Emacsen	emacs (inteso come una versione qualsiasi di emacs. - Suggerimento non a glossario
embed	integrare, incorporare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
embedded	integrato - Ad esempio "embedded system" diventa "sistema integrato" [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
encrypt	 cifrare - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
endpoint	estremità (usato nel contesto di connessioni e collegamenti) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html] - punto terminale, invariato
entries   (plurale di entry) voci [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
entry	voce [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
escape sequence	 sequenza di escape - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
e-mail	email, messaggio di posta elettronica, messaggio (se chiaro dal contesto) [Non a glossario]
email	email, messaggio di posta elettronica, messaggio (se chiaro dal contesto) [Non a glossario]
exception	eccezione [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
facility        funzionalità [Non a glossario]
facilities	funzionalità [Non a glossario]
factoid	 fattoide [Non a glossario]
factories   fabbriche - Oggetti nella programmazione a componenti (CORBA, ecc.) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
factory	    fabbrica - Oggetto nella programmazione a componenti (CORBA, ecc.) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
fallback	ripiego [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
field	campo [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
FIFO	invariato, normalmente usato come aggettivo e va quindi coniugato, ma in caso venga usato come sostantivo è femminile (es. "la (coda) FIFO", "la (pipe) FIFO") [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
filesystem	invariato, nella forma "file system" [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]; la grafia con 2 parole staccate come da decisione DDTP
file system	invariato, nella forma "file system" [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]; la grafia con 2 parole staccate come da decisione DDTP
file-system     invariato, nella forma "file system" [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]; la grafia con 2 parole staccate come da decisione DDTP
fingerprint	 invariato, impronta [Non a glossario]
firewall	invariato, al maschile [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
firmware	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
fit	 invariato (quando si parla di funzioni e modelli statistici) [Non a glossario]
flat-file	file semplice [Non a glossario]
flaw	difetto [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
floating point	virgola mobile [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
floating point exception	eccezione di virgola mobile [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
flood fill	campitura - Termine relativo alla grafica. [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
flush	svuotare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
focus	invariato, quando si tratta di finestre in un'interfaccia grafica [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
folder	cartella [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
font	tipo di carattere, a volte può essere opportuno utilizzare solo "carattere", specialmente se il termine è ripetuto molte volte all'interno di una frase [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
foreground	primo piano - Valido sia per processi che per finestre [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
form	invariato, form [Non a glossario]
forward	 inoltrare (se relativo alla posta elettronica) - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
frame	trama, cornice, fotogramma, invariato - In ambito di telecomunicazioni va usato "trama", "cornice" in ambiti  grafici e "fotogramma" in ambito di codifica video - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
framerate	frequenza dei fotogrammi [Non a glossario]
framework	infrastruttura [Non a glossario]
free software	software libero - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
front end	frontend, interfaccia [Non a glossario]
front-end	frontend, interfaccia [Non a glossario]
frontend	invariato, interfaccia [Non a glossario]
gamut	gamma cromatica - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
garbage collector	invariato [Non a glossario]
greeter	programma/interfaccia di login [Non a glossario]
group id	identificativo di gruppo; "identificativo" può venire abbreviato in "id" - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
groupware	invariato [Non a glossario]
handle	gestire - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
handler	 gestore [Non a glossario]
handshake	invariato - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
hardcopies      copie fisiche [Non a glossario]
hardcopy	copia fisica [Non a glossario]
hash	invariato, al maschile [Non a glossario]
hash table	tabella hash - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
header	intestazione, invariato; invariato quando ci si riferisce a un protocollo di comunicazione - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html] - Invariato anche per gli header di sviluppo nella convenzione DDTP
headless	(riferito a macchine sprovviste di monitor e scheda video) invariato, senza display [Non a glossario]
heap	invariato [Non a glossario]
helper	di aiuto, ausiliario [Non a glossario]
highlight	evidenziare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
histories   cronologie [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
history	    cronologia [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
home directories   directory home (invariante), al femminile [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
home directory	directory home, al femminile [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
homepage	sito web, pagina web, invariato [Non a glossario]
host	invariato, macchina [Non a glossario]
human readable	leggibile (inteso come umanamente comprensibile) - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
hyphenation	sillabazione (riferito ai pacchetti linguistici) [Non a glossario]
hyphenation patterns	modelli, schemi di sillabazione (riferito ai pacchetti linguistici) [Non a glossario]
idle	inattivo [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
indentation	 rientro [Non a glossario]
internals	funzionalità/funzionamento interne/o [Non a glossario]
illegal 	illecito [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
inline	invariato quando ci si riferisce alla compilazione di una funzione, essendo il nome di una parola chiave [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
inode	invariato [Non a glossario]
input method	metodo di input [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
interrupt	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
jail	invariato (virtualizzazione) [Non a glossario]
just-in-time	invariato [Non a glossario]
keep alive	pacchetti keep alive [Non a glossario]
kernel	invariato (se riferito al kernel Linux) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html] o nucleo (centrale) 
kerning	 crenatura [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
key binding	 associazione di tasti [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html] -  scorciatoia da tastiera [Non a glossario]
keyring	 portachiavi [Non a glossario]
kill	uccidere; valido in particolare per i processi, in quanto la nomenclatura UNIX è volutamente antropomorfa [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
knowledge base	base di conoscenza [Non a glossario]
lazy	pigro, lasco; per Haskell usati entrambi nel corso degli anni [Non a glossario]
leap second	 secondo intercalare - [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
lease	invariato (riferito all'assegnazione degli indirizzi IP) [Non a glossario]
legacy	superato, vecchio, datato, obsoleto; invariato [Non a glossario]
line	riga, linea. Se riferito all'elemento grafico, "linea"; mentre "riga" per le successioni di elementi (es. "riga di testo") [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
link	collegamento, invariato; invariato se ci si riferisce ai collegamenti tra file in un file system o a elementi ipertestuali, mentre se ci si riferisce all'associazione tra simboli di librerie e programmi va lasciato invariato ("fare il link dell'eseguibile") [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
linker	invariato - Inteso come il programma ld(1) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
lint	fuffa [Non a glossario]
locale	localizzazione [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
location	posizione, località, ubicazione, collocazione Se riferito a un URI, URL o percorso di file/cartella va tradotto con "posizione", se riferito a città, regioni, laghi, fiumi e simili va usato "località" mentre se si indica la posizione fisica di un oggetto "ubicazione", "collocazione" [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
lock	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
lock a file	 fare il lock di un file [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
lock file	file di lock [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
lockbox	 invariato [Non a glossario]
log	 registrare, registro; inteso come registrazione di eventi. Per "log in" e "log out" si vedano le relative voci - Termini specifici come "weblog" o "blog" vanno lasciati invariati [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
log in	(verbo) invariato, accedere. Nella forma invariata è meglio usare il sostantivo "login" come in "fare il login"; (sostantivo) invariato, accesso [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
log out	 (verbo) invariato, uscire. Nella forma invariata è meglio usare il sostantivo "logout" in "fare il logout"; (sostantivo) invariato, uscita [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
logger	registratore [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
login	(verbo) invariato, accedere. Nella forma invariata è meglio usare il sostantivo "login" come in "fare il login"; (sostantivo) invariato, accesso [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
logout	(verbo) invariato, uscire. Nella forma invariata è meglio usare il sostantivo "logout" in "fare il logout"; (sostantivo) invariato, uscita [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
logger	registratore [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
loopback	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
lossless	senza perdita, relativo alla compressione di dati [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
lossy	con perdita; relativo alla compressione di dati [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
lvalue	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
mail	posta, a differenza di email [Non a glossario]
main loop	ciclo principale [Non a glossario]
mainloop	ciclo principale [Non a glossario]
maintainer	manutentore [Non a glossario]
major/minor number	numero primario/secondario; usato nei device [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
man page	pagina di manuale [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
manpage	 pagina di manuale [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
marshaling	serializzazione [Non a glossario]
mask	mascherare, mashera [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
masquerading	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
match	corrispondenza [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
maximize	massimizzare; valido anche per gli ambienti a finestre [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
media	supporto; inteso come supporto di memorizzazione quali dischi magnetici, CD, DVD, nastri, ecc. [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html] in altri casi suggerito "materiale multimediale" (Non a glossario)
media center	invariato [Non a glossario]
media player	riproduttore multimediale [Non a glossario]
mesh	invariato, maglia, griglia [Non a glossario]
message digest	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
metadata	metadati [Non a glossario]
metapackage 	metapacchetto; come da convenzione DDTP
milter	invariato [Non a glossario]
minimize	minimizzare; valido anche per gli ambienti a finestre [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
mirror	invariato (se copia di file su un altro server) [Non a glossario]
mixing	missaggio [Non a glossario]
mode	modo, riferito ai permessi di un file [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]; modalità [Non a glossario]
mode-less	senza modi, riferito a un file [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
modifier	modificatore (relativamente ai tasti) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
monitor	        invariato. Es: battery monitor => monitor della batteria [Non a glossario]
mount	montare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
mount point	 punto di mount [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
multi purpose	multifunzione [Non a glossario]
multicast	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
multi-player	multigiocatore [Non a glossario]
multiplexer	 invariato [Non a glossario]
multithread	 invariato [Non a glossario]
multitouch	multitocco, invariato [Non a glossario]
namespace	invariato, spazio dei nomi [Non a glossario]
name server	 invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
named pipe	pipe con nome [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
netmask	 maschera di rete, invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
newsgroup	gruppo di discussione [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
nick	invariato (nei sistemi di messaggistica istantanea (IRC, ecc.)) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
non-blocking I/O	I/O non bloccante [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
off-line	non in linea [Non a glossario]
offset	invariato, spostamento [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
out of the box	 già pronta [Non a glossario]
override	invariato [Non a glossario]
overrun	 invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
package	 impacchettare, pacchetto [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
pager	paginatore [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
paging	paginazione [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
parent	genitore, padre (come relazione tra processi o directory) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
parser	analizzatore; invariato [Non a glossario]
password	invariato (femminile) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
patch	invariato (femminile) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
path	percorso [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
pattern	 modello, trama; in particolare, "modello" va usato quando ci si riferisce alle espressioni regolari, mentre "trama" è corretto in un contesto di grafica [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
permission	permessi [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
pinning	 invariato, uso del/dei pin [Non a glossario]
pipe	invariato (femminile) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
pipeline	pipe (femminile); catena di elaborazione dati, catena di pipe [Non a glossario]
pitch shifting	spostamento di tonalità [Non a glossario]
placeholder	 pagina temporanea [Non a glossario]
playlist	scaletta (musicale) [Non a glossario]
plug-in	 invariato, plugin (TODO) [fonte: DDTP 18/04/2011]
plugin	invariato [Non a glossario]
port	porta, o invariato "port", "fare il port" se ci si riferisce alla conversione verso una piattaforma differente [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
portable	portabile (riferito a software) [Non a glossario]
power user	utente esperto [Non a glossario]
poweroff	spegnimento [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
print	stampare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
probe	scansione; riferito, ad esempio, a scansione delle porte [Non a glossario]
profile	 (verbo) invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
progress bar	barra di avanzamento [Non a glossario]
prompt	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
proxy	invariato [Non a glossario]
queries  interrogazioni [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
query	interrogazione [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
quit	abbandonare, lasciare (riferito a un'applicazione) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
quota	in "disk quota" => quota d'uso del disco [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
quote	citare, proteggere; "Proteggere" va usato in ambito di programmazione shell [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
race (condition)	invariato (femminile) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
ramdisk	 invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
range	intervallo [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
raw	 grezzo [Non a glossario]
real userid/groupid	 identificativo reale dell'utente/di gruppo. Il termine "identificativo" può venire abbreviato in "id" [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
rebranded	rimarchiato [Non a glossario]
record	invariato (maschile) se in ambito di archivi o database [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
redirect	redirigere [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
redo	ripetere [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
refactoring	 invariato (riferito al codice o al programma) [Non a glossario]
referenced	referenziati [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
regular expression	espressione regolare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
regular file	file regolare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
relay	to relay => fare (il) relay [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
release	 rilascio. In particolare riferito alla pubblicazione di una specifica versione di un programma [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
reload	ricaricare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
relocate	rilocare, riferito a simboli [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
render	invariato [fonte: DDTP mayavi2 17/07/2011]
repositories    invariato "repository" (invariante) [fonte: DDTP libgit-ruby1.8 17/09/2011]
repository	invariato [fonte: DDTP libgit-ruby1.8 17/09/2011]
reset	reimpostare, inizializzare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
resolv	risolvere (relativo al DNS) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
return	restituire (usato nel senso di restituire un valore) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
reverse engineering	 invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
revert	ripristinare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
rip	 estrarre (riferito a tracce audio e video) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
rogue	malevolo, malintenzionato (riferito a programmi o nodi di una rete) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
root	invariato (utente), radice (es. directory radice) [Non a glossario]
root file system	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
roster	invariato (terminologia chat) [Non a glossario]
round-trip	round trip [Non a glossario]
round trip	invariato [Non a glossario]
route	instradare, instradamento [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
router	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
routine	 invariato, procedura [Non a glossario]
runner	esecutore (riferito ai programmi) [Non a glossario]
running average	 media mobile [Non a glossario]
runtime	  invariato (specialmente se aggettivo), o parafrasi del tipo "al momento/durante l'esecuzione" [Non a glossario]
runtime libraries   librerie runtime [Secondo votazione DDTP]
runtime library	  libreria runtime  [Secondo votazione DDTP]
rvalue	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
salt	sale (riferito a un generatore di numeri pseudo-casuali). [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
save as	 salva come [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
scan	scandire [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html] In DDTP è stato scelto scansionare/scansione
scheduler	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
screenshot	schermata, istantanea dello schermo, immagine di schermata (TODO) [Non a glossario]
screen saver	salvaschermo; invariato al plurale[fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
script	invariato (maschile) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
scripting language	linguaggio di script [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
scrolling pane	pannello di scorrimento [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
seek	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
segfault	invariato [fonte: DDTP python3-lxml 02/07/2011]
serif	grazie (al plurale, termine tipografico) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
server	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
set	 impostare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
sheet	pagina (riferito alle interfacce grafiche) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
shell	invariato (femminile) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
shelve	invariato (terminologia Python) [Non a glossario]
show	mostrare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
shutdown	arresto [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
signal	segnale [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
skin	tema, invariato (riferito alle interfacce) [Non a glossario]
slider	scorritore [Non a glossario]
slideshow	presentazione di diapositive [Non a glossario]
smartcard	invariato [Non a glossario]
socket	invariato (maschile) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
spelling	ortografia [Non a glossario]
source code	 codice sorgente, sorgenti. "sorgenti" usato con genere maschile [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
special block/char file	   file speciale a blocchi/caratteri [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
spline	invariato [Non a glossario]
spool	invariato [Non a glossario]
spooler	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
stack	invariato; invariato e maschile se si parla di una zona di memoria dei programmi [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
stacktrace	invariato, backtrace [Non a glossario]
stand-alone	 autonomo [Non a glossario]
standalone	autonomo [Non a glossario]
standard error	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
standard input	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
standard output	 invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
statement	istruzione (riferito alle entità presenti nei linguaggi di programmazione) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
sticky bit	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
stopped by signal	fermato dal segnale [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
stream 	invariato, flusso; invariato e maschile se ci si riferisce a un socket, mentre negli altri casi va usato "flusso" [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
streaming	invariato (multimediale) [Non a glossario]
strict	rigoroso [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
string	stringa [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
stub	invariato [Non a glossario]
subdirectories   sottodirectory (invariante) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
subdirectory	sottodirectory [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
submenu	  sottomenù, sottomenu [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
subroutine   sottoprocedura [Non a glossario]
subshell	invariato (femminile) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
suggest	  suggerire (riferito ai pacchetti, come da convenzione Debian)
suite	invariato [Non a glossario]
supermin	invariato (TODO) (particolare tipo di macchine virtuali) [Non a glossario]
superuser	superutente [Non a glossario]
swallowed application	applicazione inglobata [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
symbol	simbolo (relativo al link) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
syndicated	pubblicati, distribuiti (riferito ai "feed") [Non a glossario]
synopsis	sintassi (quando in pagine di manuale) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
systray	vassoio di sistema (system tray) [Non a glossario]
tab	 scheda, linguetta; nelle interfacce grafiche va usato "linguetta" se ci si riferisce in particolare alla parte sempre visibile di una scheda [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
tail	coda [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
task	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html] o attività se in ambito meno specifico (non i task Debian) [Non a glossario]
terminated by signal	terminato dal segnale [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
thesaurus	dizionario dei sinonimi [Non a glossario]
testing framework	ambiente di test [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
text segment	segmento text [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
thread	invariato [Non a glossario]
thumbnail	miniatura, provino; "provino" va usato in ambito fotografico [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
time	orario (non vincolante in quanto dipende troppo dal contesto) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
time zone	fuso orario [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
timestamp	orario (non vincolante in quanto dipende troppo dal contesto) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html] o "marcatura oraria/temporale" [Non a glossario]
typesetting 	impaginazione [Non a glossario]
token	invariato [Non a glossario]
tool	strumento [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
toolbar	 barra degli strumenti [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
toolbox	 cassetta degli attrezzi, strumenti [Non a glossario]
toolkit 	invariato; invariato in particolare se il contesto è quello del sistema X11 [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
tooltip	 suggerimento, suggerimento a comparsa [Non a glossario]
tracker	 invariato [Non a glossario]
tray	carrello (relativo al lettore CD) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
trigraph	trigrammi [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
triple-boot	 invariato [Non a glossario]
triple store	invariato, triplestore (RDF) [Non a glossario]
triplestore	 invariato, triplestore (RDF) [Non a glossario]
underrun	 invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
undo	annullare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
unencrypted	 in chiaro [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
unmatched	non accoppiate (riferito a vigolette e parentesi) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
Unix-like	simil-Unix [Non a glossario]
unmount	 smontare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
unpack	estrarre (relativamente all'operazione compiuta sugli archivi) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
unstripped	con i simboli di debug [fonte: DDTP libfso-glib-dbg 24/08/2011]
upload	caricare [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
upstream	(version) versione a monte, originale, quando riferito allo sviluppo parallelo o all'impacchettamento di software [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
user id	 identificativo dell'utente; il termine "identificativo" può venire abbreviato in "id". [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
user-friendly	facile da usare [Non a glossario]
userspace	spazio utente [Non a glossario]
vanilla	invariato, base, puro, originale, standard.<br>Riferito alla versione di un pacchetto, algoritmo, ecc. [Non a glossario]
verbose	 prolisso [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
warning	 attenzione (valido se preposto al messaggio di avvertimento) [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
wide character	carattere largo, in particolare se non è riferito alla larghezza ma a una codifica con dimensione maggiore di 1 byte per carattere, quali, ad esempio, UCS2 e UTF8. Con "carattere esteso" si intende, invece, un carattere facente parte di una codifica a 8bit come Latin-1, differenziandolo dall'ASCII 7bit [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
widget	invariato [Non a glossario]
wildcard character	metacarattere [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
window	finestra, relativamente alle interfacce grafiche [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
window manager	invariato [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
wired	cablate [Non a glossario]
wireless	invariato, senza fili [Non a glossario]
wizard	procedura guidata, assistente di configurazione [Non a glossario]
word processor	programma di videoscrittura [Non a glossario]
wordwrap	a capo automatico [fonte: http://tp.linux.it/glossario.html]
working copies    copie di lavoro (sistemi di controllo di versione) [Non a glossario]
working copy	copia di lavoro (sistemi di controllo di versione) [Non a glossario]
workspace	spazio di lavoro [Non a glossario]
wrapper	  invariato [Non a glossario]
zero-copy	invariato [Non a glossario, fonte: DDTP 17/04/2011]
